\input{./PJ/Cylindrique/C01-Hyp-1-i-n-Bilan.tex}
\input{./PJ/Cylindrique/C02-Adim-Bilan.tex}
\input{./PJ/Cylindrique/C03-i=1-Bilan.tex}
\input{./PJ/Cylindrique/C04-i=n-Bilan.tex}
\input{./PJ/Cylindrique/C05-Bilan-Fin.tex}
\input{./PJ/Cylindrique/C06-CondLim.tex}
\input{./PJ/Cylindrique/C07-Exp.tex}
\input{./PJ/Cylindrique/C08-CritConv.tex}
\input{./PJ/Cylindrique/C09-Imp-Fin.tex}

\section{Algorithmes}

Afin de visualiser les algorithmes, il est possible d'aller à 
la section 17 dans les annexes. L'algorithme utilisée pour afficher 
toutes les itérations entre r = 0 et r = R de 
la méthode explicite est le suivant:

\input{CODE/MATLAB1.tex}

Cet algorithme permet un vecteur Tp associé au temps donné dans
les paramètres au début du problème. 
Tel qu'expliqué dans les sections 9 à 10.4, les séries sont indentifiées devant
la variable Tp (1,1) correspond à i=1 et r=0 section 10.1,
Tp (1,jj) de 1<i<n et 0<r<Rmax section 10.2
et Tp (1,n) à i=1 et r=Rmax section 10.3. 
Le bas de la boucle insère 
les valeurs entre 0 et Rmax pour chaque itération (i).
\newpage

L'algorithme ci-dessous est celui de la méthode implicite.
\input{CODE/MATLAB2.tex}
\newpage

Cet algorithme une matrice carré dont la taille correspond en largeur
et en hauteur à la taille du vecteur de la méthode explicite. 
Tel qu'expliqué à la section 9, la matrice contenant les coefficients sera
multiplié par une matrice contenant les variables de $T^{p+1}_i$ 
pour obtenir le $T_i^p$ désiré à l'aide d'un produit vectoriel.

Ces algorithmes contenus dans le fichier en annexe soit:

{\ttfamily Model\_Explicite\_Explicite\_Implicite}.m 

Celui-ci calcule toutes les valeurs de la température en fonction de
la distance dans un régime transitoire.


\section[Validations (comparaison avec la méthode analytique)]
{Validations \\ (comparaison avec la méthode analytique)}

On remarque que les courbes des deux méthodes se superposent
dans le graphique suivant lors de l'évaluation du régime transitoire:

\begin{center} 
  \includegraphics[scale=0.55]{Image/Comparaison.jpg}
\end{center}

Lors d'un chauffage de la saucisse 0$^\circ$C à 80$^\circ$C
plus on s'éloigne du centre, plus l'aliment atteint
de l'environnement rapidement.

\newpage

Afin de valider que les deux méthodes explicites et implicites
donnent les mêmes graphiques, nous comparons mêmes couches
de la matrice alimentaire avec les deux méthodes.

Les profils dans le temps avec l'incrémentation obtenue sont les suivants:

\begin{center}
   \includegraphics[scale=0.31]{Image/MethodeExplicite.jpg}
   \includegraphics[scale=0.31]{Image/MethodeImplicite.jpg}
\end{center}

\section[Comparaison ente les méthodes implicite et explicite]
{Comparaison ente les méthodes \\ implicite et explicite}

On remarque immédiatement dans la section précédente
et dans les graphiques ci-haut que les deux méthodes
donnent les mêmes résultats.

La méthode implicite est identifiée par la couleur magenta.
Bien que les deux méthodes utilisent des algorithmes différents,
la méthode est la même. Les constantes sont relativement semblables et
on peut remarquer un certain «pattern».

Les constantes autour de $T^p_n$ sont l'inverse l'une de l'autre.
On obtient alors,
$Ce_{n-1}$ =  $ - Ci_{n-1}$ et $Ce_{n+1}$ = $- Ci_{n+1}$.

Pour ce qui est des constantes au centre, on a $1 + Ce_n$ = 1 $-Ci_n$.
Pour cette raison, dans les algorithmes de la section 9,
il y a les mêmes constantes inversées autour
et une redéfinition de la constante du centre.

\input{./PJ/Cylindrique/C10-SimuDisc.tex}

\section*{\fontsize{20}{15}\selectfont Géométrie sphérique}
\addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}
\fontsize{14}{15}\selectfont Géométrie sphérique}

\section{Choix du volume de contrôle}
\subsection{Définitions}

Coordonnées: \[ r, \theta, \phi \]

\subsection{Schéma des volumes de contrôle}

\input{./PJ/Spherique/S01.tex}
\input{./PJ/Schemas/Spherique/Schema4.tex}
\input{./PJ/Schemas/Spherique/Schema5.tex}
\input{./PJ/Schemas/Spherique/Schema6.tex}
\input{./PJ/Spherique/S02.tex}
